\chapter* {Resumen}
% Los features que se eligieron son círculos rojos con un símbolo escrito en
% negro, este símbolo puede ser un círculo, una estrella, un aro, etc.
% 
% Lo primero que hago es simplificar la imagen, creo una imagen de 50x50 pixeles,
% que es bastante más pequeña que la imagen original, cada uno de estos pixeles se
% corresponde con un cuadrado de pixeles de la imagen original.
% 
% A cada pixel de la imagen original se le calcula esta distancia mahalanovis, si
% esta se encuentra dentro de cierto umbral se considera que está dentro del
% espacio buscado (en este caso se busca el fondo rojo de los features); si por lo
% menos el 50\% de los pixeles de la imagen original que corresponden a un pixel
% de la imagen simplificada están dentro del espacio, se considera que ese pixel
% está dentro del espacio.
% 
% A esta imagen resumida que es una imagen binaria se le aplican operaciones
% morfológicas y usando un algoritmo visto en clases y se determina que objetos se
% encuentran conectados (pudiendo diferenciar si hay 2 o más objetos).
% 
% Para la detección misma de la figura primero se usa el algoritmo anteriormente
% explicado, se busca que el feature tenga su centro de masa en una posición
% apropiada de la imagen, no muy al borde (en caso contrario se le ordena al robot
% que se posicione mejor sobre el feature) y que sea de un tamaño apropiado.
% 
% Con el centro de masa del feature se extrae una subimagen de la imagen de 50x50
% y se hace pasar esta imagen por un filtro implementado con la distancia
% mahalanovis, pero en este caso sólo deja pasar el negro del símbolo
% 
% Dentro del set de simbolos hay 3 grupos, simbolos que tiene un borde cuadrado,
% un borde circular o de estrella; se rellenó todo lo que está dentro del simbolo
% y que con operaciones morfológicas se extrajo el borde; con este borde se midió
% la distancia del borde al centroide y se le probó aplicar filtros fir e iir que
% pudiera simplificar la detección de que tipo de borde se tiene, pero finalmente
% lo que hizo fue usar una DFT en sólo dos frecuencias (si se recorre el cuadrado
% tiene 4 máximos en una vuelta, la estrella 6 y el círculo ninguno)
% 
% Luego de haber encontrado la forma del borde se usan  índices como la densidad y
% las distancias del borde al centro promedio, y así se reconocen todos los
% símbolos.
% 
% 
% (explicación de las gui)